關於缺血性中風打溶血針，希望識既人幫手解答下

我想問中風4.5小時後注射溶血針會有咩後果？

中風4.5小時後，係咪唔建議打溶血針？

無限感激

效果無咁好,
黃金三小時聽過未
如果d 腦組織缺血, damage係irreversible
你遲打未必有大作用, 仲可能會引起其他問題, 例如出血
但depends on 醫生同埋張ct 點睇
rtPA 唔係神藥, 有好多criteria 要fullfill 到先可以打

醫生話4.5小時後打會有危險性，通常過左4.5小時醫生都唔會話打

巴打想請問下如果靠身體自然溶解血塊 需要幾耐？
如果血塊未溶解 又過左黃金3小時，其實打溶血針係咪利多於弊？

同埋腦部受損 其實後天復康訓練 係訓練緊啲咩？

多謝巴打

我其實係想知個危險性係咩？ 係咪弊多於利

因人而異
醫生應該開aspirin 比你屋企人?

基本上, 打rtPA 有好多因素,例如年齡. 中風程度,有無出血/做大手術歷史.血壓, 好多樣野衡量完先決定打or 唔打
點解過左鐘唔打就係因為有可能會變成出血性中風, 本身血壓一定好高, 再打rtPA 有機會會谷爆d 血管
利弊就要問醫生

腦部受損, 後天腦物理冶療同埋職業冶療訓練自理能力, 有個講法係無受損腦部會學習代替另一邊既角色,但係一定唔會100%, 會比較有進步咁解, 基本上要等病情穩定左先開始

醫生話打溶血針有機會造成內出血，越遲打風險越大，同埋唔係間間醫院有得打

唔係太重要，你預嗰個區域嘅腦組織會壞死
如果遲打溶血針之後仲要腦出血，壞死之餘腦壓會升得仲勁，同樣地身體其他器官出血風險都會增加
有啲醫院支援腦血管手術，好似通波仔咁，但唔係好多地方有，就算有都未必24小時服務
復康訓練，行得返固然最好，行唔返就睇下可唔可以坐得穩，對外間反應有幾多，用口進食安唔安全，氣管易積痰要拍鬆佢，要同埋定時郁下手手腳腳等佢唔好繃緊得咁快
祝平安

自然溶解真係話唔埋，範圍大細同本身病人身體情況都有好大影響
負擔到嘅去搵專科睇一次

好似冇aspirin 呢隻藥有咩作用？止痛？

我仲想問下 係咪一定會有進步 中風既人完全失去手or腳既活動能力常唔常見？因為眼見親人康復得好慢 已經一個月 叫做腳有小小進展 手完全係無進展咁濟

我明白 多謝巴打解答

多謝巴打認真答我

aspirin 其中一種缺血性中風有機會用到既藥
不過又係要depends 醫生, 未必用呢隻
中風半邊身郁唔到好常見

Aspirin 係抗血小板，減少日後腦血管再次阻塞

邊有話一定會進步，你努力讀書都唔一定會學業進步，只能夠盡人事，聽天由命

aspirin係抗血小板藥
抗血小板藥則阻止血小板(一種血細胞)聚合而形成血塊。兩類藥物都可有效阻止血塊形成或使血塊停止增大。

說話能力同吞嚥有無問題？
依家社區周圍都有rehab做
不過分得好散
本身醫院有無安排去 社區日間復康中心做rehab?

先一個月唔好咁心急，醫院俾的話申請針灸
我爸爸都係近期先叫郁到下隻手嘅上臂，中了風2個月

其實復康訓練回復活動能力係其次，最重要係令病人同埋照顧者適應呢個新嘅身體，為回歸社區做好準備

真係估唔到aspirin 會變到今時今日咁用

講野有啲lur 吞到嘢 但係飲水經常咳
有 但係公公鬥志好低 同埋有抑鬱

幾多歲？
以前係咪好醒果啲

你爸爸都係半邊身中風？ 呢個進度會唔會好慢？之前聽醫生講如果一個月內手掌不能收握，以後病人就不可以自行進餐？

祝你爸爸早日康復

73歲了
以前係好自信 好有idea 好健壯既人
而家成日話自己唔得 咩都唔知

係呀，佢右邊
巴打有冇tg，tg傾

都好正常嘅情況
上面巴打講得啱
佢嚟緊係要適應呢個身體
有機會幫佢聯絡病人組織
以我所見，經歷有時同同路人相處下
思想可能會有正面影響